指失業率再攀升無可避免 羅致光冀不超過5%

香港失業率達4.2%，是自2010年以來高位。勞工及福利局局長羅致光坦言，失業率再上升是無可避免，但相信不會超過5%。他再為保就業計劃解畫，指沒有直接向僱員提供補貼，是因考慮到法律問題。

港府推出810億港元的保就業計劃，為僱主補貼一半員工薪金開支，工資上限1.8萬港元，補貼上限9千港元。羅致光今日(25日)在電視節目表示，未有直接向僱員補貼薪金，是因考慮到法律問題。他解釋，如果由政府直接支薪，僱主在法律上會「畀少咗人工」，或連法定最低工資的水平亦沒法支付，變相違反法例。他又重申，若計劃要設計到「滴水不漏」，需要花大量時間，工作量亦會大增10至20倍。

他提到，部分跟政府有關的公司，包括港鐵、海洋公園及貿易發展局，由於是自負盈虧性質，都可以取得補貼，又澄清政府並無要求資金相對充裕的大企業，暫時不要申請計劃。

Yesssssssss yesssssyeyseyessssyesyesssss

連登仔似乎唔怕失業率攀升，是否已經準備好失業時食草過活呢?
抑或連登仔全部身家豐厚或有鐵飯碗?

咩叫攬炒

8%都黎緊

連登仔認為失業劣99% 自己一定係剩返個1%

Push

5月8日政府很有機會內部放寬管控、外部(只對中澳台)開關勢在必行，實行"內外大解放"，雙管齊下振興經濟。攬炒注定失敗告終。

特首指社會多了是否放寬管控的討論 政府堅持科學為本

梁子超：限聚令措施下月7日到期應考慮是否繼續或放寬

梁子超：五一後可研究是否放寬個別省份旅客來港限制